【本土研究社又贏】香港前途研究計劃衝出國際

中方近年聲稱《中英聯合聲明》已是歷史文件，不具任何現實意義，言論不但惹來政界譁然，同時亦引起英國政界關注。英國國會下議院外交事務委員會日前展開有關香港事務的聽證會，談到過去一年言論自由收緊、行政當局利用《社團條例》打擊政治團體等問題。

席間，80年代中英談判的檔案紀錄亦成為聽證會重點。在聽證會快將結束之際，中國研究學者魏簡教授（Sebastian Veg）突然打插發言，要求英國政府盡快解封有關中英談判的檔案，並指英國欠香港人有關當時的提出的承諾、談判過程的確實資訊。

在聽證會後，魏簡教授聯絡 黃之鋒 Joshua Wong 和 香港前途研究計劃 Decoding Hong Kong's History，要求提供有關封存檔案的資訊。我們整理了1000多份涉及中英談判的英國檔案名單之餘，更向魏簡教授提及有一大批最高級別的「Migrated Archives」（註），現在存放在英國外交部，開放無期，並透過魏簡教授要求英方盡快公開相關檔案。

這些檔案大多以「中國因素」，被封存至2049年才可公開，令香港人無法得悉這段被封存的歷史。正如魏簡教授所言，香港人有權得知中英兩方當年各自許下什麼承諾，而英國作為監察《中英聯合聲明》落實狀況的一方，亦有責任公開所有與主權移交相關的檔案紀錄，還香港人知情權。

香港前途研究計劃在未來一年亦會繼續「追數」，透過《資訊自由法》要求相關部門盡快解封1000份香港檔案。想知道外交事務委員會討論過什麼議題，大家可以到以下Twitter 連結看看會議內容：

註：香港前途研究計劃 - 英國外交部 秘密扣起港英政府檔案 公開時間表一拖再拖

█ 解密過去🔓重掌未來 █
💰捐款支持：
📖研究成果：
🗂計劃詳情：
📧聯絡 #香港前途研究計劃：

push

推

幫push

不推不是人